\textit{Calculatrice autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{calculatrice.png}}


Le principal du collège a convoqué les 250 élèves de 6\ieme dans la salle polyvalente.\\
Les surveillants ont disposé 18 chaises par rangée.
\begin{enumerate}
  \item Combien de rangées faut-il prévoir pour que tous les élèves soient assis ?
  \item Combien reste-t-il de places libres dans la dernière rangée ?
\end{enumerate} 

